王毅與德英法日外長通話 分析：盼瓦解反中同盟

最新更新：2020/07/31 12:54

（中央社台北31日電）中國國務委員兼外長王毅近日接連與德、英、法、日等國外長通話。新加坡聯合早報引述中國學者分析稱，北京正竭力爭取美國主要盟友的支持，盼瓦解美國試圖建立的反中同盟。

美中相互要求關閉總領事館事件後，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）更在演講時呼籲，各國應改變對中國的觀點並採取行動，直接訴諸中國人民，促成轉變。

......

上海復旦大學國際問題研究院院長吳心伯向聯合早報表示，中國在這樣的背景下對美國盟友展開密集電話外交，目的是要闡明在中美問題的立場，同時積極推進與這些國家的雙邊關係，對美國形成牽制。

中國人民大學國際關係學院副教授成曉河受訪時則表示，美國試圖建立一個類似冷戰時期的反蘇同盟，雖不被看好，但已對中國形成外交壓力。

......

吳心伯則認為，完全建立冷戰式的反中同盟基本上並不可能，但美國會在某些問題上成功拉攏一些國家，例如拒絕讓華為參與5G建設等。這些國家未來可能採取議題導向的政策，在具體問題上決定採取某些立場，而非全面倒向美國。（編輯：繆宗翰/沈朋達）1090731

有內循環就夠

一班口不擇言，豪無𠄘諾既土豪想搵朋友

香港人要繼續打國際線

咁同俾選舉主任DQ咗之後打電話同林奠講「昐瓦解政府DQ同盟」有乜分別!?

屌，咁搞咩撚野一帶一路，大外宣，正一屎忽鬼。華為畀支那人用咪得，日日嘈嘈嘈。

所以話，中國係鏡頭前既野，都係做比中國人睇
背後靜靜雞求契弟咁求人唔好制裁佢

做咩要求人，中國唔係仲有好多盟友嘅咩

拎朝鮮古巴做例子

一帶一路已經唔存在

按照小粉紅網民既講法,呢篇社論完全係陰陽怪氣,諷刺內循環=大倒退

若果打個電話就得，華為就唔駛執啦

我幫你含又得奶又得, 最緊要同我玩啦

地攤廢国又乞求外國勢力

其實由崇尚自然開始講得冇錯